[高達]匯豐無息派事件|從基本面/現實說現金股息的重要性|股息投資法已老土過時了嗎?

大家好,又係我高達
匯豐無息派事件|從價值投資/財技面/實戰說現金股息的重要性|股息投資法已老土過時了嗎?

----------------------------------------------------------------------------------
自問唔係專家，只係一些透過個人經驗不斷學習翻黎的心得和分享
我既目標係希望盡量幫香港人可以搜集一些實用/含經濟效益/搵到食既資料
計劃黎緊主要會上載既片/資源題材包括
求職/轉工
職業發展
進修〔搵下有冇啲可以幫大家有一技之長/移民(唔係冇選擇都唔鼓勵)加分既知識〕
其他實用野等等...稔到再整

其他
移民可提早領強積金?! 香港有5萬個100萬強積金戶口?!點用「永久性地離開香港」做理由拎MPF？

一間真正有潛力既公司 你唔會希望佢派息

要息不如買債，但而家個債市只係用QE頂住，值唔值得投資就要諗諗

金融股係另一種投資邏輯

唔係下下都要拉埋D 增長股去諗

睇行業 ex新經濟股vs舊經濟

同意，有錢賺行業屬高增長當然攞筆錢去發展最好

點解你覺得公司有增長=股價一定升？
港股入面好多PE PB奇低但有增長既股
同時有好多無增長但極高PE PB既老千股

同意，有幾多隻騰信? 隻股票唔炒，冇資金流入，又唔派息既話對投資者冇用，只可以等…

700夠高增長啦
老散咪一直買買賣賣
我又唔見得會發達

公司高速增長=股價高速增長
呢句說話就等於班窮父母果套「只要努力讀書就可以出人頭地」
只係窮人同蠢人一廂情願既諗法

要增長就去買美股啦
港股九成幾都係老千股 大藍籌一樣千到你傻
無息收既港股買來托柒咩

成日拎700來講
真正長揸700賺過百倍既散戶可能十隻手指數得哂
如果幾十萬或者幾百萬咁買落去 散戶見升兩三倍已經即走啦

exact7ly
隻股票升得多與少 同散戶賺唔賺到錢根本無關傻
好似煤氣領展恒生呢類股
大把散戶收住息靜雞雞贏大錢 講緊賺幾球以上

反而700 TSLA呢類高增長科技股
大把連燈仔同on9老散賭option玩孖展玩到輸身家

haha,香港呢十年既藍籌好多都係傳統經濟股…有波幅冇升幅

美股大把舊經濟股一樣升足十幾年

好多港股既公司 不論老千股定大藍籌
管理層同大股東永達都係同小股東敵對
5號仔同地產股就係最好既例子

港股唔識升根本係管理層個問題

對債留意不多，有冇咩心得分享

唔好大注買一隻，分散買

高評級只係無咁易爆，唔等於絕對唔爆

香港有咩債券選擇?見d人多數用ib買外國債

起香港買歐美債? 無，完全唔推薦

香港債券我只係對ibond認識多少少

香港債券更加無謂沾手

咁冇咩選擇，好冇癮

呢句唔係萬能架清

用IB之類買，MOQ細好多

最慘係有冇潛力可能要事後先知

派息對公司都係成本黎

haha, 好比喻

亦可以當係吸引投資者既洗費